\task{
	а) Выразите $\sin 5 \alpha $ через степени тригонометрических функций $\alpha$.\\
	б) Выразите $\sin^3 \alpha$ через первые степени тригонометрических функций.	
}


\task{Вычислите суммы ($\abs{a}<1$):
  \begin{itemize}
  \item корней $6$ степени из $1$; из $-1$;
  \item корней степени $n$ из $1$; из $-1$;
  \end{itemize}}

\task{Вычислите суммы ($\abs{a}<1$):
	\[
		S_c = \sum_{k = 0}^n \cos k x\qquad
		S_s = \sum_{k = 0}^n \sin k x
	\]
	\[
		S_r = \sum_{k = 0}^n a^k \cos kx;
		\qquad
		S_i = \sum_{k = 0}^n a^k \sin kx
	\]
}

\task{
	Деревянный брусок массой $m$ с площадью основания $S$ плавает в воде. Ему толчком сообщают скорость $v_0$, направленную вниз. Найдите частоту, начальную фазу и амплитуду колебаний.
	%квант, 1988, №11
}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.207}
\libproblem{savchenko}{3.3.11}

\task{
Докажите, что корни уравнения 
\[
	\frac{1}{z-a}  + \frac{1}{z-b} + \frac{1}{z-c} = 0
\] 
где $a$, $b$, $c$~--- попарно различные комплексные числа, лежат внутри треугольника с вершинами в точках $a$, $b$, $c$, или на его сторонах (в случае вырожденного треугольника). }
